房屋事務主任 2020

政府職位空缺

職位名稱: 房屋事務主任

部門: 房屋署

職位編號: 43031 (公務員)

薪酬: 港幣每月 $22,725.00

查詢電話: 2761 6566

截止申請日期(日/月/年): 29/05/2020 23:59:00

有冇現職分享下惡唔惡做

起薪太低

ot到你暈

好惡做
以前專請現職

fg 有冇機 讀public policy

agger

有咩post有30k up
想衝 減人工都衝

same question

咁應該jre officer grade先有

會唔會好多紀律部隊 特別係啲狗洗底

上水報過 有得in 全部有物管經驗 冇就88

有冇試過白紙入

上上次有

我記得上年追過post 有人冇經驗都有interview

interview唔係under公平完則 你met到requirement就一定有咩

咁apply左先

佢包左句因為人數眾多 會有篩選

人工低過狗

游到仆街喎

頂薪5萬5都ok

睇你做邊條team

因為上上水請嘅白紙太多人離職 所以上水淨係請有經驗嘅

source： 現職房署friend

太惡頂m

岩岩畢業做都ok既二十中打後入既人係點諗

做村惡做到仆街

呢個位係做乜?

睇team
最惡頂可以去到同精神病人溝通甚至俾人恐嚇追殺

3-4年調一次位 一定會派你落邨對痴線佬

過左proba 理撚得你 咪當日日同痴線佬打下牙較

我fd真係俾痴線佬恐嚇過如果搞到佢比人收單位要我個fd

墊屍底

好似係上門調查投訢個案，姐係連登仔最憎果d呃公屋，住得闊果d
有機會比人淋屎，尿，試過啦

咁今次請唔請

無

試過

無

照報咗先 雖然多數有暗盤

實報

政府有冇網站列表佢地有咩工種
睇到埋人工加要求

識人話好易做, 其實係因為佢hea到爆, 政府工又唔會炒佢.

屋邨d廢佬冇野做
你整唔好 日日去搵你

要夠無賴同埋咁岩有HEA位

GOOGLE下啦

依個位好極端喎
有人話Hea到爆
有人做到自殺...

我一定報爆 性價比高

係 你search到有人死左變白骨 你係要帶人上去睇

幫獨居老人執屍就死硬 有心理準備

去親辦事處搵Ho傾野, 都總有一個係由狗屋申請調過黎

做物管狗人工算高啦

最少一年經驗 冇經驗唔洗諗

應該請男人多啦 女仔做ho落到邨實比人兇鳩

叫條女去捉廢佬食煙 你要有小爆心理準備啦

仲有垃圾屋小強地獄
毒品竇
精神面貌真係唔講得少

朋友個HO同事好兇，條友之前做狗，擺平咗幾個日日嘈辦事處癲佬

個方法就係搵以前d同事搞鳩佢地

廢中廢佬可能work
真痴線佬唔work （有白卡/真mentally disorder )

高招，難怪鍾意請狗過檔。

csradar

呢個po同前兩個月請社會福利助理，處理綜援，一樣咁難頂

想問如果有大學學歷，但dse英文2左，咁係唔係met唔到個requirement?🙏🏻

理論上係MEET唔到

原來DSE 要英文3?
屌睇漏眼

但可照apply搏下？

我得2, apply左

apply 啦 有interview 當贏

City?

惡做到仆街

咁照搏，照apply

岩呀,去玩下

調着對住啲白卡 vip 真係有排受

會考中文E，英文D係咪無望？有考中化和UE但係都係E

apply 左先

應該今年個人數都破記錄
只係唔知會多幾多

如果cre有2可唔可以代替dse?

呢個環境 個個狗衝啦

係呀,所以我都入左紙先
反正無蝕

同埋現階段又唔洗交文件副本住(本地學歷)
基本上係零成本

日日對住班公屋柒頭一係夜媽媽又要同班互委會柒頭開會，又要比班公屋廢柴鬧
慘過做雞

不如考海關入境幫辦好過啦，講出來起碼女女會bling bling眼先

佢講明海外既學歷要寄文件副本去比佢地審核

其他2a3o都係啦 無處不在嫁啦

幫辦難咁多

有hd,冇五科3ok?

點撚樣有得比啊人工差一倍

有HD係可以去報既

有HD係可以去報既,仲有中英

唔知點解出左咁多次REPLY,SOR

自 二 ○ ○ 九 年 八 月 ， 政 府 在 聘 任 公 務 員 時 ， 視 持 有 經 本 地 評 審 的 高 級 文 憑 ／ 副 學 士 資 歷 的 人 士 為 達 到 會 考 英 國 語 文 科 第 3級 及 中 國 語 文 科 第 2級 的 成 績 。
有 意 投 考 公 務 員 職 位 的 人 士 ， 應 直 接 向 有 關 招 聘 職 系 ／ 部 門 提 交 申 請 。 有 關 政 府 職 位 空 缺 的 資 料 ， 請 瀏 覽 公 務 員 事 務 局 網 頁 （ ） 。

唔知計唔計大學

當然，本身得2唔知部門會唔會閪走你，

講多句
自 二 ○ ○ 一 年 ， 政 府 在 聘 任 公 務 員 時 接 受 經 本 地 評 審 的 副 學 士 資 歷 大 致 等 同 高 級 文 憑 資 歷 。 另 外 ， 高 級 文 憑 ／ 副 學 士 畢 業 生 還 可 以 申 請 入 職 學 歷 定 為 副 學 位 或 以 下 的 職 系 ， 包 括 要 求 「 2A3O」 或 中 學 會 考 程 度 的 職 系 。

物管狗已狗衝

大家唔好有期望，依家私人市場大把mcih同mhkih, 屋署每請1個新人就差唔多每人蝕10萬，所以幾年前開始只會請返d已經入左會既人。

想白紙入到既話，除非你家中2老係ho or above…

依個位係咪有機會做跟投訴公屋既位
e.g. d人舉報支那閪大陸有資產等等 然後去查佢

香港認可果d top up?

Cpso報 係咪有著數

Thx巴打我會試下🙏🏻

英得2 但有hd可報？

2021先至grad依家申請係咪無意思

要考牌先入得
你估HO係professional grade呀

見到屍體有乜好怕

屌，我CRE lv 2、中化D，但係會考中文得E

屌，HD/asso就可以取代中英文成績，degree就唔得

呢個係乜撚嘢logic嚟

邊洗
識人ACO都考到

物業管理都要考牌邊忽專業

in都唔會in

原來HO 咁多前警犬

係咁，毅進夠話5科合格，但aco都做唔到，因為毅進唔包數學科合格

依家讀緊topup 用HD成績嚟報諗唔諗得過

HD=2322
咁就明曬 中文無3

你喜歡啦 有得in先算啦 又空白期 又HD 又無經驗

屌你班垃圾Ho ahm比人大兩句就驚驚青青
個撚個HO都怕事

其實你問我hd/asso=3322會合理d

多謝1823

港英時代真係連個COII（依家叫ACO)都夠膽係counter撚市民

自 二 ○ ○ 九 年 八 月 ， 政 府 在 聘 任 公 務 員 時 ， 視 持 有 經 本 地 評 審 的 高 級 文 憑 ／ 副 學 士 資 歷 的 人 士 為 達 到 會 考 英 國 語 文 科 第 3級 及 中 國 語 文 科 第 2級 的 成 績 。

我都想知點解咁搞笑

佢話考慮左教育局既提議wor
(9估)因為成個hd/asso經常用英文,而少用中文,所以就23

係咪即係座主任？

因為當初係比人考2a3o位，所以就定做2322，但好多部門唔想請asso/hd仔，所以就將個要求改小小

我又咁睇,hd/asso係入場券既姐,最後都係事在人為
當然,可以補考返中英3就最好啦,咁就唔洗煩

太多人報，明顯就係唔想曬時間screen走hd/asso呢堆人
正如aco最初只係要求ce5科合格，之後開始多毅進/FD報，佢就改做ce5科加數學合格

22k真係唔太吸引 除咗fg

大把非專科人 做五年都無18k

2a3o位係設計比a level做，原本跟本就唔係比fg做
btw ho都算係2a3o位之中數一數二惡做

上次有apply過
無物管經驗
做開cs 方面既野
跟住咁岩有project請唔到假
然後近期再apply就無消息

大把人既cv更加唔吸引

我想問我本身冇考過會考冇考過dsc.但係個基本能力是我中英文都有兩級同埋外國大學畢業其實係咪即係夠資格.

U grad點會
Asso hd就有可能

完全唔關事嘅degree有冇可能入到？

有，我 e & f

現職？

其實一直唔識hd 係佢份online form 點填.....

PS會考唔合格

係

要求degree嘅位CRE成績可以取代會考中英文

2A3O就唔得，戇撚鳩

唔夠

有保安牌算唔算professional

惡咩撚野做 過左probation
唔撚升 日日鳩做都仲得啦

真係見過一大堆

323444入唔入到

政府唔預你HD升大學考到CRE

考大學咩 睇dse 分數

Degree 頂唔到語文要求，一係加個CRE lv1

政府預你唔會大學報2a3o位
正如你就算考左cre，會考唔合格，aco都做唔到

中英文 AS Level 「E」視為符合語文能力等同在DSE取得第3級成績

要交，小心睇吓份AD

惡做到仆街
白紙唔好諗住入啦
入到都做唔長

之後讀HD>再讀TOP UP

係咩？大把都係入咗嚟至讀喎

至於本地學歷及工作證明，申請人在現階段毋須附上證明文件副本。

過左三年試用會唔會好啲

但佢又話咩DEADLINE後一星期內 郵寄
網上申請份工,但要郵寄D學歷

aco本身政府自己人喇…
唔專業架，保安都要考牌喇呢個政府d制度算9數喇

立咗例物管要攞牌，不過Housing 豁免咗

但又話DEADLINE後一星期內要 寄D副本畀佢

持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人請於截止申請日期後的一星期內把修業成績副本及證書副本郵寄到以下聯絡地址，及在信封面和文件副本上註明網上申請編號，以便進行學歷評審。至於本地學歷及工作證明，申請人在現階段毋須附上證明文件副本。

講緊非本地學歷/非考評局頒授的學歷先要交，本地既唔洗交

Lm

係，分明趕絕hd同asso

cre只計大學學歷要求既合格，2a3o好似唔計

degree大把野雞啦

因為一直本地都要寄，就係有朋友無寄，咁就無得in

政 府 接 受 高 級 文 憑 、 副 學 士 和 基 礎 文 憑 應 徵 公 務 員 職 位
政 府 今 日 （ 八 月 十 四 日 ） 宣 布 ， 由 二 ○ ○ 九 年 八 月 十 七 日 起 ， 政 府 在 聘 任 公 務 員 時 ， 會 視 持 有 本 地 認 可 高 級 文 憑 及 副 學 士 資 歷 的 人 士 為 達 到 香 港 中 學 會 考 英 國 語 文 科 第 三 等 級 及 中 國 語 文 科 第 二 等 級 的 成 績 。 此 外 ， 職 業 訓 練 局 頒 發 的 基 礎 文 憑 將 會 在 公 務 員 聘 任 上 被 視 為 等 同 香 港 中 學 會 考 五 科 第 二 等 級 ╱ E級 的 成 績 ， 包 括 英 國 語 文 及 中 國 語 文 科 目 。

公 務 員 事 務 局 發 言 人 表 示 ， 因 應 工 作 需 要 ， 大 部 分 非 學 位 程 度 的 公 務 員 職 系 ， 會 以 香 港 中 學 會 考 英 國 語 文 及 ╱ 或 中 國 語 文 科 達 第 二 等 級 成 績 作 為 入 職 要 求 的 一 部 分 ； 部 分 職 系 要 求 應 徵 者 須 於 該 兩 語 文 科 考 取 第 三 等 級 成 績 。 公 務 員 事 務 局 早 前 就 公 務 員 聘 任 上 接 受 副 學 位 （ 包 括 高 級 文 憑 及 副 學 士 ） 資 歷 的 安 排 進 行 檢 討 。 根 據 教 育 局 在 考 慮 了 認 可 高 級 文 憑 和 副 學 士 課 程 的 入 學 要 求 以 及 課 程 涵 蓋 的 語 文 單 元 範 圍 後 提 出 的 建 議 ， 公 務 員 事 務 局 決 定 接 受 持 有 本 地 認 可 高 級 文 憑 及 副 學 士 資 歷 的 公 務 員 職 位 申 請 人 為 達 到 香 港 中 學 會 考 英 國 語 文 科 第 三 等 級 及 中 國 語 文 科 第 二 等 級 的 成 績 。

發 言 人 補 充 ， 公 務 員 事 務 局 亦 同 時 考 慮 有 關 在 公 務 員 聘 任 上 接 受 基 礎 文 憑 的 安 排 。 參 考 教 育 局 的 建 議 後 ， 公 務 員 事 務 局 決 定 接 受 職 業 訓 練 局 頒 發 的 基 礎 文 憑 為 等 同 香 港 中 學 會 考 五 科 第 二 等 級 ╱ E級 成 績 ， 包 括 英 國 語 文 科 和 中 國 語 文 科 。 此 安 排 與 現 時 接 受 毅 進 計 劃 作 為 應 徵 公 務 員 職 位 的 安 排 相 符 。

自 二 ○ ○ 一 年 六 月 ， 政 府 在 聘 任 公 務 員 時 接 受 本 地 認 可 副 學 士 資 歷 大 致 等 同 高 級 文 憑 資 歷 。 現 時 共 有 十 四 個 職 系 同 時 以 高 級 文 憑 及 副 學 士 為 其 入 職 職 級 的 學 歷 要 求 ， 例 如 二 級 助 理 康 樂 事 務 經 理 、 二 級 職 業 安 全 主 任 、 警 務 督 察 和 入 境 事 務 主 任 。 另 外 ， 高 級 文 憑 ╱ 副 學 士 畢 業 生 還 可 以 申 請 入 職 學 歷 定 為 副 學 位 以 下 的 職 系 ， 包 括 要 求 香 港 高 級 程 度 會 考 兩 科 及 格 和 香 港 中 學 會 考 三 科 良 （ 一 般 稱 為 「 ２ Ａ ３ Ｏ 」 ） 的 職 系 （ 例 如 房 屋 事 務 主 任 和 社 會 保 障 主 任 職 系 ） 或 中 學 會 考 程 度 的 職 系 （ 例 如 文 書 主 任 和 地 政 督 察 職 系 ） 。 他 們 亦 可 申 請 入 職 學 歷 定 為 副 學 位 以 下 的 紀 律 部 隊 職 級 （ 例 如 救 護 員 和 警 員 ） 。 總 括 來 說 ， 副 學 位 畢 業 生 可 申 請 約 八 十 個 公 務 員 職 系 。

持 有 職 業 訓 練 局 頒 發 的 基 礎 文 憑 的 人 士 可 以 申 請 約 三 十 個 以 香 港 中 學 會 考 五 科 第 二 等 級 ╱ E級 成 績 （ 包 括 英 國 語 文 科 和 中 國 語 文 科 ） 為 入 職 學 歷 的 公 務 員 職 系 ， 例 如 外 勤 統 計 主 任 、 文 書 主 任 、 物 料 供 應 員 及 郵 務 員 職 系 的 入 職 職 級 、 海 關 關 員 、 消 防 員 、 入 境 事 務 助 理 員 、 警 員 等 。

有 關 的 安 排 將 適 用 於 二 ○ ○ 九 年 八 月 十 七 日 或 以 後 開 始 或 截 止 接 受 申 請 的 公 開 招 聘 。 有 意 投 考 公 務 員 職 位 的 人 士 ， 應 直 接 向 有 關 招 聘 職 系 ╱ 部 門 提 交 申 請 。 有 關 政 府 職 位 空 缺 的 資 料 ， 請 瀏 覽 公 務 員 事 務 局 網 頁 （ ） 。

二 ○ ○ 九 年 八 月 十 四 日 （ 星 期 五 ）

HD/ASSO應該過到最低要求，但有冇interview就唔同講法

可以

本身24k 一個月 跳到頂頂盡都係30k
想轉去做HO
但無degree又無相關經驗係咪唔洗諗
HO 之後仲有無得繼續升級？ 升左又惡唔惡做？
同埋有無得申請公屋

下年加油

無公務員公屋/綠表
入職人工低，但係唔升都可連續加18年人工。
無記錯由2016開始只請有物管經驗

2009年就係，2020年就過唔到
2009年個陣ho未改到中文要3

諗緊減唔減pt報

無得拎公務員公屋咁又真係差d

做咗物管就嚟2年 老閪都報

喺正苦忙好過喺出面爛鳩私人公司忙

利申得hd學歷，應該meet到最低門檻？

唔好意思想問多少少係咪因為我冇dsc所以唔得呀

ACO都大把人爭住報
HO點會唔報
今年環境咁，申請肯定創新高

好多行家都係入左會，減人工入去

其實暗盤要咩經驗

至於本地學歷及工作證明，申請人在現階段毋須附上證明文件副本。

下寫到明本地唔洗寄Wo冇得IN應該唔關冇寄事，可能睇完份GF340就篩走左 唔通個個meet到個minimum requirement都有得IN咩，實會篩人

英文係咪一定要3?
如果我中文3,英文2,但讀完HD + TOP UP DEGREE 夠唔夠資格報/

記得之前報過，連in都冇得in，之後冇理。聽連登仔講要有物管經驗，原因之前有1屆請過太多白紙，結果一係唔識做一係太閪頂唔順走得太多人所以決定有暗盤。

咁應該都冇機
不過applied

officer grade點會冇得升

你唔使問升咗惡唔惡做，因為未升都已經好撚惡做

officer grade本身就預你會升上去做高級公墓園

公屋/綠表呢啲for中低級公墓園福利點會有

就算其他部門嘅officer一樣冇

香港讀果d 有政府資歷架構認可果d 做政府工全部認可的

狗可以轉做房署文職?

有保安牌，有一年保安經驗，大學學歷，係唔係有優勢？

係
政府係咁撚on9

如果中英數通識3以上
一科elective 2咗
大學學歷
類近物管經驗

我有無機會interview

只求interview機會

唔係好明

之後？截止申請要考到

LE 惡做定ho 惡做

唔關事既
主要係公屋啲人痴撚線

考到咪得

私樓啲人都痴撚線 基本上物管 eq唔好 唔好做

政府三大閪位之一,你話游?

講到明本地唔洗寄
你都話因為冇寄所以冇得in
有冇諗過其實有冇得in唔係得呢個因素?

講到咁曖昧
認可還認可
寄還寄
兩樣野黎
總之你張cert寫既大學名唔係本地大學就要寄
就係咁簡單

想問你做左兩年咩位幾錢

你未見過公屋個啲姐
私樓係有痴線，但人數比例少好多
你唔信既google下之前ho招聘啲人點講

最大機會應該係啲contract HO

係
即使政府認受你英文3，你都要考中文

你考JRE officer就可以用CRE代替

CRE係用黎考JRE Officer（即係需要大學學歷的公務員職位）

傻的嗎？

睇下好唔好彩入到phrm條team...

成日對公屋人架啦

淨係請有物業管理經驗

冇in都冇得in

想知職能上係做d乜
上網搵冇乜資料
工作時間又係點
係咪要返shift
使唔使通頂？

屌 手足做乜公務員？

我中文dse無3

請幾多人

入u最低要求3322 呢個都冇 你個degree係點拎番黎 珠海果d？

要同啲痴線佬溝通，比人淋屎尿，個FD做緊有個癲佬日日拎刀走落辨事處敲玻璃搵佢，又有得罪左個廢老，佢個仔係做律師而家出信告鳩佢，做到佢勁大壓力

最盡可以做到首長級官員 正正常常都升到pt33位

揮手... cre full cert原來洗唔到底
奶囉...仲想入房署

你錯wor 毅進真係包數學wor fd 都包係hd asso 未必包

關事咩2a3o除左語文要求 應該要五條三？

私樓閪在香港人覺得自己有錢就大晒，特別係唔係真係好有錢嘅中產 而且嚴格嚟講佢有交管理費真係算你老細，你得罪佢基本可以準備轉工

公屋係多痴線佬，但係而家外判晒出去啦，房署主任點會唔好做，咩都推晒比物管主任去做 物管就難做
除咗痴得好離譜會拎刀會玩屎嗰啲之外，一般閪客都係洽物管怕房署，佢哋覺得房署真係官
而且做房署就算比人投訴都係捱幾年就調邨，好少話炒人

紀律部隊呢？非狗

vip係咪公屋白卡佬幾好笑

其實你問咁多次都無用 報左先唔會死 零成本

而家入得去做嗰啲好多時都已經有個MH 好難爭

痴線佬唔麻煩，最麻煩係思想清晰嘅綜援戶，日日冇所事事巡邨捉你錯處，仲要識點先有效投訴，最終目的就係r著數

除咗三大，ASSO/HD升Degree都無硬性規定要3322

係咪真係咁惡做？要出街？

識玩果d直接上政府電話薄搵番當區SHM, HM投訴，之後由上面壓落黎

「或」

求穩定份工算係咁

邊有你講得咁輕鬆

HD = 2A3O
但佢請人係咩暗盤冇人知
點都好，報左先啦
有得in咪當bonus

🥱利申冇寄過有interview 你點睇

尋晚兩點幾追完post

啱啱apply咗

HD畢業 學上面巴打話齋報就無成本嘅

隨緣睇吓有無機會有得IN啦

睇你做邊條邨,純租都ok 既，直管邨咪gg囉

呢份同民政份聯絡主任比，邊份好d

填份form咋麻，有得in咪in，無咪報其他囉

一定聯絡主任

再玩理申訴專員

好惡做
做到有啲抑鬱
起我底，唔係吹水

報左先啦 驚閪咩
利申 八大痴線佬

做多咗10幾年contract HO 都考唔到，仲叫大機會。？

3P

消防隊長

FG起碼30k啦

特首辨加1823

巴打 我都留意開你 我都喜歡橋本梨菜

但LO 對d客都係閪，鄉佬、區佬加立案法團都好L惡啃，仲要24小時侯命

知唔知要10幾年先升

但升1級已經好難
hd 無 sho 呢個post
一上就好似m grade

LE
LO

少少離題，大陸有資產可以點查

HO對啲人係白卡痴線佬，一樣係夜晚，星期六日做野 LO對啲人起馬正常啲啲

做ia會唔會好過呢份

就算同一DTMO，唔同座都可以差好遠

夜晚對癲佬 係咪家訪？
星期六日開工係跟特別case定d野多到做唔晒

房事主任

頂薪無得比喎

Same here
做到差d想死

巴打之前有無做過其他工?
點解會做到想死
工作量太多?

星期六日有屋邨活動，要幫手

升埋上CIA都唔夠HO max高
而且呢份做到65歲
最後5年hea住做等退休仲要多幾球

之前做開商廈盤 未做過住宅
呢家又多閪客vip 老細又chur
份份野都趕住deadline
我做個邊又冇物管幫手頂 一腳踢

奉勸各位想入黎做既諗清楚d啦
除非你好彩入到d有物管幫手頂既邨盤 淨係對文件 唔洗對閪客

但2014年嗰水好多返轉頭……

咪回多封信囉

我都諗過 ia包升sia 頂薪差唔多40k 重要有層樓 其實計計下個可用收入好似差唔多

但ho再上一級有冇話要幾耐 同大唔大機會上？

呢1~年開始有10年前入職升

見過好多ugrad，做幾年都無20k

本地學歷都要交?

計落成份工，你只係1/2再1/2機會係要做物管

30K 太少啦
50K 先係正常喎

符合入職要求同街外人咁申請咪得囉，年年都有默轉走㗎啦

未過試用，打算報名

你有冇比申訴專員攪過架
你復封信要經你ad approve
幾撚多人比comment
由你draft 到出到封信改十幾廿次
仲要你得一單由至可 你幾單跟身野都唔撚駛做

hi 呢

lm

完
好彩我有物管經驗

睇你個case有無做漏章，你跟足Policy，有哂 Record，咪成個case 由頭到尾寫一次，你個file乜都無至要諗點兜啫

剩係點寫唔同人都唔同諗法啦
一層壓一層

有個坐邨辦事處既主任被公屋戶塞佢食屎 , 真人真事

做過保安計唔計物管經驗？

事實喎要對客嘅政府工一定唔係好做，何況要對公屋柒頭

I know that feel

不如話考AO啦, 起薪55K
有能力考到inspector既都唔撚會考呢個Post啦係都考EO/其他officer

點解要另外寄公開試成積比佢

本地學歷唔係唔使寄？

咁之後咪跟住改，打字有幾難？

so far我識既contract HO都坐正到會唔會係個人問題

無物管經驗就死開啦
不過你班傻仔係要比人screen走幾次先心息

有冇ching做緊to會轉

我都係 識親做CPSO個D都考到HO

contract HO難唔難入，同埋咩途徑入？

咁今年又無份

我試過唔洗wo
不過我係ive x 外國大學top up

cre都計
問過csb

我攞到 基本能力試中文一級唔係代表dsc3咩？

我垃圾20k都無

10 萬有幾多繼續吹

呢份洗唔洗check TU同銀行記錄？

出左一日就快爆post

睇字都知你唔知份工做乜

報左啦

又幾惡做呀

Contract既話你出面有經驗就易請
因為你係要幫正莊執屎

Ummm so far未接觸到
多數彈落黎既file都係香港有樓
都有d老實人既... 10個身分證係M字頭 有一個會報

利申：垃圾PO

咁即係佢本身有HD/ASSO 即係都可以取代中英文成績 咁更加唔明佢問乜

meet 到requirement，理論上會in

有暗盤filtering就唔知啦

比著我一定搞到佢無埋間屋

搵食艱難
個個都以為自己有機會，實情喺in都未必有得in
利申: 擔心緊自己有無得in

好就叫你寫埋比佢
唔好就叫你自己諗下點改
仲要一路做一路條癲佬打電話煩鳩你
仲要上埋你office搵你

d癲佬爛命一條
到時你出街真係小心d

頂住呀
我有時星期六日瞓唔著覺 諗著啲工作野
是咪好弱

Hd/asso只係取代到你2322，唔等於3322

我諗HO, SSA 同LE 應該係文職三大閪位

幾耐升到同點升？
考個試包升定點？

LE max 70K好撚爽

咁四大囉

乜撚鳩呀，我考會考AL嘅

CE中英文E咗，但係我中化有D㗎，CRE中英文都有lv 2, 係最高嗰級，但係正苦自己嘅考試自己都唔承認，屌，戇撚鳩

呢個位有無下屬可以派d野比佢做同跟？
唔計workman個d
房署管工係咪唔歸HO管？

唔洗等暗盤啦
呢個Job ad一出
我幾個工程/物管Group已經不約而同咁send哂出黎
大把人爭 冇經驗可以慳留淡氣
仲有個班中英文都要搵呢樣個樣代替既 咁多人爭 你自己諗政府會唔會咁好人細心幫你仲樣對 一見你成績表fail 多數已經直接screen走 反正又唔洗同你解釋, 你亦都冇機會解釋

原來執法經驗有著數
不枉考左第二個部門執法位先

仲要執行的法例都有重疊

唔係讀物管，有執法，希望有得煙

咩呀
Degree可以取代學歷要求，你冇5科3一樣有資格
Cre可以取代語文要求，你有2就唔使dse 3
所以巴打你夠曬資格喎

應該暗盤一係執法經驗一係就物管經驗

我個fd係邨游撚到仆街喎
你擾敵呀？

14年請咗好多fg中曬伏
應該唔會再請fg

你係咪講外判管理公司啲PO

同時有物管經驗，又有執法經驗
希望有得in

hkuspace讀3年9皮幾，讀完先入得會。

呢行要升都要讀，shitty master 好似仲貴
以前政府會俾錢班ho讀，咁樣1個10萬，就係咁簡單。但如果直接請d做過/做緊房署盤既apm去，個個都熟房署套租務(房署d 野同私人物業既物管係2套唔同既野) 同大概知房署d做法+個個已經入左會，房署就慳左space既錢同內部既培訓錢。

依家1個公屋apm應該2皮幾，減人工入政府大把人入。早2年我上司都即時9衝，d老細留都留唔住

我都係 仲要坐多兩年先有得轉post 有排捱

部門同事你好科豆唔好做

今年好難講
個市咁差 可能柒婆逼2A3O職系留位請fg

唔係寫到明要咩

仲又旋轉門返去嗰啲

巴打諗多左，呢啲位留比fg即係搵班大sir黎攪，請完做唔耐就走

屌你咩旋轉門

算啦 我之前一路做工程底都係咁樣樣

前後做咗差唔多七年嘢

共勉之

就算佢無cre，AS 中英文合格都已經可以

人工低，想揾份人工高嘅

我10幾年前做過2年公屋物管，依家係15既既私人屋苑pm, 容我講2句經驗之談。

1. 公屋真係比私樓多痴線佬，愈舊既邨愈多。係講緊真係痴線入得青山果d, 少事既咪天陰時係條邨自言自語，大既既就攞刀黎管理處

2. 依家房署有d盤自己接返黎做，所以做房署俾人派去做前線唔奇。以前就會每3年1次要落邨(可能係有外判幫手既邨), 3年做後勤(總部/寮仔/物資…總之好L多部門)。

3. 有好多邨都會外判俾私人物管，咁個ho就可以見少好多客，同時d上門野可以俾晒物管做，嚴格黎講得宣誓要ho自己做，一般成日做果d填表同聲明都係由外判做。但又要睇下條邨外判行咩policy, 以前做pma+, 即係咩都外判做，做果d邨既ho咪爽皮囉。

4. 私樓果班既痴線係離地加大支野，例如會叫10號風時叫d 保安上天台巡下有無野爛，疫情期間叫你開遊樂場同球場。

呢d西客同公屋唔同，做公屋既物管有樣好，有咩事就講到明自己唔係政府人員，d客識矛頭對返政府。

5. 10幾年前所見，ho見居民係可以屌返d居民同極串(真係同平時個人完全唔同晒), 唔知依家仲有無呢支歌仔

我地行家肯減人工入去，你話短唔短視?

係人都知政府做野好撚古板 HR screen人走果陣要你DSE全3 就一定係3 or above system 都會自動波filter走果班填2都走黎報既on9 到時真係話之你HKU Master都照樣直落垃圾筒

至於果d 話呢樣個樣可以取代乜乜物物既野 咁多application真係得撚閒逐個對 呢d擺明係用黎for帶頭盔 or for冷門冇乜人報個陣先拎出黎睇

有經驗入去既就係輸頭贏尾 睇取捨

唔好講到55k頂薪咁遠 淨係做物管拎40k都唔易 入到去10年8年好快就40k 之後就一路上

私管咩位先可以有40k 同工作量少咁多 更加唔好講咩雙糧b仔 物管出糧黎自管理費 多極有限

2月至4月 啲HO真係一星期番兩日 10:00-16:00 仲要唔見客 人工照袋

好，多謝你
send咗個application先，唔得就等其他

已APPLY 留名先

我做個位仲好做過ho
洗撚擾
呢個位就係出名閪嘅

2至4月，只係屋邨辦事處係一星期開三日 10:00-16:00/1700，兩日係因為撞紅日，唔對外開放唔代表裡面無人返工。

其實兩日同三日都唔係重點

我只係想帶出私人物管既PO仲係番緊6日工 同朝9晚6

望下班HO 番三日仲要10:00-16:00 唔洗見客

pm都唔係個個有40k

其實近年差距細左好多…10幾年前fg po係6-9k左右， 果時ho 18k…

依家fg好少由po做起，但apo/pa都12-14k唔難揾，ho都係22k…

事實入得去既都係做私人物管都已經做到SPO 依然願意減薪入 但要追番佢本身既人工都只係需要2-3年既時間

之後既人工就一路拋離私人市場

睇錯房事主任

依家私人物管已經多好多5.5日/5日工，正常唔開會9-7左右喇，好多老鬼8-6玩爛就真。

近年d待遇已經好左，d保安人工升得勁，我地行人工升又無升得咁多，錢又唔肯俾，所以唯有提升下待遇…

打開門口有得唔見？
同埋……HO 唔係淨係返邨辦事處

我地成日攞呢d黎講笑，仲有初級技工，簡稱初技。

巴打會in HO?

(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等(註1)或以上成績(註2)，或具同等學歷；或 (ii) 在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級(註3)╱C級或以上成績(註2)，或具同等學歷；。有野可以replace 到三條5？？？

果陣佢地番 10:00-16:00 打開門口既時間係10:00-13:00 晏就lobby已經熄左燈 門都鎖埋 唔比人入

最惡做既邨辦都咁游既時候 佢地夢魅已求既樂富黃大仙 一定唔會忙

或具同等學歷

parttime物管經驗計唔計

🤔所以我見政府冇話過大學當三條五 姐係跟本冇

睇下你好唔好彩姐
有d邨係無兵司令
做做下文件又比d vip chur 你 一粒半粒鐘
番三日同番五日係冇分別

做乜負皮我呀部門同事

係呀 唔好彩就好似番5日咁 (雖然我未見過 因為夠鐘就關門 公務員HO理得你死）但人工方面屌打左出面 個心理都平衡番

私人物管就出晒名又係咁chur 但人工差一大截

HKU 普通科 fg
有4年part time/2個intern經驗
有冇得in

咪係 日日捕住你返工放工條路線 睇岩時機手起刀落

追完po都唔識分到底係好過出面私人屋苑
定惡頂過出面
有冇現職分享

房任等於半個社工 冇咁上下獨立處事 EQ 能力就真係唔好入

會恐嚇呢d唔驚 真係會做你果d係會唔話你知

其實被恐嚇如果錄咗佢音可唔可以報警拉9佢

啲客同我傾電話果陣恐嚇我 我就會同佢講我電話有錄音 問佢可唔可以大聲啲講多次

呢d case班狗會理你？
你話佢係黃就即刻拉

以前係 宜家無一個位可以8點前放工

你係咪報過先？

真定９ＵＰ呀 你又知？

屌
咁撚信班狗你咪試囉

超

無錯 請啲有經驗嘅又唔使從頭教 又唔驚你會走 點解仲要請FG

大致上同意 但總會揀咗一兩個低d quali 又或者年紀相對地大嘅 要meet 防止歧視 睇你有冇運

會唔會係總部admin位

呢份唔知洗唔洗check TU 同銀行記錄？

房事都要管

點解人工低其他部門嘅低級主任位咁多?

笑死 有邊個做公務員唔係話自己好忙好忙
其實就日日office煲劇睇youtube

你自己睇下呢個post幾多人話惡做
睇返其他人講咩
返咩工都好，實有好位差位
但ho一定係閪位多過好位好多

22.軼事證據

即試圖用個人經驗或個案來取代邏輯論述或者有力的證據。

例子：小紅爺爺是個30年的老煙*，現在80多歲身體還很健康，小紅因此得出吸煙對身體無害的結論。

見到啲垃圾aco 帶埋switch返黎玩
Filing 一兩份野又話好忙

講咁多廢話
自己追下post
笑撚死

有啲大蛇就唔想請咁多有經驗既人返黎日日懶醒，成日用出面果套放在政府，將自己的失敗歸咎於政府的制度，apprisal唔俾個A就發老脾，話自己有料有牌有經驗點解無A，一副「我要升」咁既嘴臉。請少少就夠。

阿妹個男朋友fg讀social science 入LE，佢啊section head同佢咁講，仲話如果通常坐board條友以前有紀律部隊背景，就多數益自己友，入黎一齊sir前sir後

ACO都好兩極，一係悶到打switch，一係忙到嘔

琴日一朝早一返工已經係公家printer 見到有人印ad

呢個位出名惡做喎
你on9

流走率咁高都話好做

講到你係招募組咁
一個唔該 簡晒有執法經驗就好笑

條友都on9
明明出撚晒名惡做
個fd話游
佢個fd游就個個都游咩

理論上有CRE lv2 就得, 內部CCGO 有講，但我試過比law clerk 西左走，但judicial clerk 就有得去到in 個part

HO 唔同 升職多數都係物管出生 因為housing 只認可某幾科 而且上上水大量流失大家都驚左

同埋黃金退休期正正係上兩水 請咗大量人 所以預計今次應該請好少

你問下d CIA，有幾多人唔做HO revert做返ICO。

利申：今年會報

唔好呃自己啦 fit到requirements既物管撚大把 要怪不如怪當初點解唔好好讀書拎個全3 而家就唔洗唔上唔落 左計右計

呢份工真係入之前好恨做，入左之後就想走識幾個人入左去做唔夠三年就走左幾個都仲要30頭

你唔好搵d asso hd 黎呃自己 啦
講到一定請有經驗
事實上過去 係試過唔請有經驗
請fg 或者請紀律部隊
我怕你以為自己有經驗 就有硬面試咋

唔係抵唔抵quali
係你高quali 到英文系博士 但冇dse成績一樣當你英文唔合資格

乜9野asso hd阿 一路講緊dse全3呢個最基本requirements 你真係9唔搭8

勁多公務員/現職ho係度圍爐就想笑
想講自己人中之龍 你班後起之輩入黎實頂唔順
d老屎忽心態重到
公務員可以有幾撚忙丫 on99

利申：公務員 officer grade

我問你係咪招募組 係回緊你 回「暗盤會踢走好多hd asso」個一大段野喎
自己講咩失左憶呀？ 仲話面試

咁我有冇講過hr會踢走asso hd阿
我一路都講緊fit唔到dse果班阿

ok

ap2

頂唔頂得順 就個人架姐 有人覺得日日比人屌無野 有人覺得比人鬧一句都唔得既 親身入去試下就最好啦

LE聽講最西
內部文化唔好，做撚死d LE

報咗

Ho讀master係咪房署比錢？

屌上埋熱門

唔會，我頂唔到日日係到填表又無彈性既工作。

另外，我恥食周粟。

話易做個D 唔洗講咁多 自己入黎試下囉

堅 HO最忙果陣就係搞綠表同白表

最好咪IN,我岩岩先投訴個痴線仔日日朝早跑住大叫

房事主任？

真架？公屋租架咋喎 又唔係業主 都要當佢係客？

啲痴線佬或者閪人屌你，屌番佢轉頭唔得咩？互相尊重喎．入職真係要長帶枝錄音器。一有恐嚇即刻報警

你如果有心做呢個位你就會忍, 否則你即係放埋你上司上台, 搞大件事對你自己只有壞處冇好處, 同埋大把閪客你報得幾多次? 人工係埋包埋受氣

希望有行in

條友做過野未
比客淋屎尿都係死忍,打999除非一世唔升啦
份份report都寫衰你因為肯定上報

論資排輩 基本上你預佢排唔到

條友一睇就知ON9
坐BOARD條友心諗
一請條靚番黎就報警 攪咁多野寫REPORT寫撚死我
到時上埋報真係多撚謝佢

d AHM HM 一驚上報 二驚區議員 三驚申訴專員

西客就算真係開board 扣分 喊兩喊 搵區議員幫手扮可憐扮有精神病 轉個頭又唔使扣分

Apply下有幾麻煩😂

咁sosad
咁都係個句,有咩就放咩上去,佢地自己決定

偷錄音 好似會犯私隱條例
除非雙方都知。

呢個位係咪都要搞標書、外判合約個d野？

去做N展仔好過啦

max雖然高
但starting太低
本身做緊野人工高過佢多數唔會申請
因為真惡做
c/p值太低

樓上條友講到公務員可以同市民鬥惡咁
你估我地黑警咩，我地真係要好撚客氣嫁戇尻

都唔知有幾多個係做緊野添啦，上連登勿認真

3個升1個都話正正常常升到，即係每3個HO有2個唔正常？

3x入職的話就冇著數 但如果fg做一兩年野入職都可以既
不過惡做係真

真係得黑警可以惡過市民, 又唔驚投訴, 打市民分分鐘仲有得升職

都有機會嘅，睇你好唔好彩囉

要擁護支那基本法
不了

呢份工分分鐘西過LO 但係starting咁低真係好撚唔合理

今年請返一半做過防暴既默去做，你會見到呢一幕

你返過工未？ 你逗緊糧屌返人轉頭？ 你唔好唔記得政府試用係三年

突破盲腸 唔好話政府 平時打上銀行call Centre 都總有一句：以下嘅電話內容可能會被錄音

班撚樣識字㗎咩

咁係你見識少啫
無可否認,公務員hea位係多,而且比起私人工,就算忙位都一定冇佢地咁忙
但係如果係咁你就認為政府工冇閪位
只係證明你邏輯能力低下

利申：公務員 officer grade

HO唔忙？
個個客當自己VIP，住五星酒店咁
漏水話漏至個頭濕哂無人理
兩公婆郁啲話不和，成日想調遷
有痴線客日日話個保安歧視佢，樓上有嘈音

冇野架
你可以咁做
只係報得警既
你老細一定煩,你老細個老細都會
結果呢?邊個寫你個report?
除非你夠3年,又唔諗住升囉,雖然真係大把人係咁

當D痴線既真係拎刀黎嚇你,咁無理由唔報警架?
生命受到威脅喎

正常屌你或者淋下你紅油,可以當無事
淋火水或者拎刀,唔可以當無事,照正常處理掛?

又扮人中之龍見到就嘔心
淨係識講好忙好閪個位
其他連登仔入得黎就係想in想入黎做
係想睇有咩advice/interview有咩會問
入左去做唔掂咪resign囉 你就話個位好閪你地頂唔順
同你講多都晒氣 政府請埋d咁自負既officer
難怪個政府俾人日屌夜屌 連做人同思想都有問題

佢係樂富返工 準時走 點解既

算啦師兄 呢度好多現職ho同扮老屎忽公務員圍爐

你試吓係外國恐嚇公務員
呢度成班奴才唔敢er. 咪就係你地自己形造成呢個文化囉。
上司會煩？呢個係佢地責任，唔係點解佢收高啲人工仲可以坐喺度unun腳？
文化係要靠你哋一手一腳去改變，一味忍受，批鬥試圖改正嘅人，抵你成世比公屋狗撚

真係好笑
講個客觀事實出黎等人有心理準備就唔算係advice呀？
唔知邊知話個位游，點知成個post做過嘅接觸過嘅都話個位閪，然後就spin去其他野
入左去做先發現原來咁閪嘅，咁咪浪費時間
咁樣好心提醒都有問題？
同埋一直唔覺得政府工係咩人中之龍
會唔會係你自己咁覺得就投射左去人地到呀

你講呢啲極端例子，咁梗係要報警啦，唔報都on9
但恐嚇唔一定係呢啲呀嘛
舉個例，如果佢純粹話如果你唔批租金減免比佢，佢會跳樓呀，會打你呀，叫你出街小心啲呀，都算係恐嚇掛？
呢啲你會唔會報警？
但事實就係好多呢啲人

你話個位閪就閪？
我話個位游就唔可以係游？
我就係做房署 駛唔駛貼證？
再者呢度話游話閪都係5050
提醒？入得呢度一係做開物管 一係fg 一係出面撈唔掂入黎搵水泡
依家俾我屌撚完就扮晒好人真係嘔心

漏水搵你幫手搞都變閪客

貼啦

你咁既態度我係老闆就算你過左BAR 都寫文寫走你唔比你跳POINT

做到五十幾就退休先AHM

寮仔部有個就係咁

台灣你試下屌下個公務員都會俾提告再坐埋，人地仲要唔洗錄音都玩得入

改變文化唔會係低級職員做到既野

想問咁ot有冇補水架

呢個post係做乜撚仲旺過JRE officer post

經濟唔好掛

2A3O不嬲都係
唔洗JRE嘛

無
MAX高過POINT 25無補水
最多補鐘 但有都實唔足
因為要你老闆簽
同埋做唔晒D野都係你做番

高級低級都唔做即係無人做

之前啲2A3O都無咁誇LO個啲都正正常常

整到point 27先max就係唔想你嘈

市差
多咗人想入（fg/外行人）
同埋每年都有一班現職公務員申請轉（紀律部隊/starting 低過pt9既文職），連登好多ACO/IA

有朋友做物管話好多物管撚group前日就討論，有啲仲屌點解咁多fg和外行人都報得，佢地有牌有經驗實掃贏班fg

文化咁易改我哋就唔使要求解散警犬啦 內部改革咪得囉

呢度成班奴才，香港光復之後都唔會有呢一日。

物管有牌架咩

改變港共唔會就市民做到既野

比人恐嚇 跟手比老細屌返轉頭做乜搞大
你唔覺有問題？做奴才做到你地咁真係一流

屌你兩句就當恐嚇呀
咁你不如唔好返工啦
除非佢有實際行動 唔係你報警你上司一定當你玩野

講到尾 態度咪又係：「唉，鬼唔知咩，改變到先得架，打份工唯有硬食架啦」
你地同港豬有乜分別：「唉，我地星斗市民做得啲乜呀？政府話過就過架啦」
你要改變，就要Confront.

你係咪唔識中文，「比人恐嚇」你就自動傳釋做「屌你兩句」。

你真係弱鳩智
人地講句返黎搵你 放工小心d
你就當比人恐嚇
你做呢份工一日報幾次警都得

你比仔屌老母會唔會報警話人地想強姦你老母

原來你都九唔搭八既你根本唔明我講乜。亦無謂同你講落去。

過咗bar仲想搞人
同樣道理，你覺得下屬煩到你，你上司一樣覺得煩到佢。

又咁講，對啲痴線佬咪尤得佢吠，認真你便輸了，你 personal skill 好，撚返佢轉頭都得。

條友根本係既得利益者。

呢個係原則問題，你要做閪客無問題，但唔好恐嚇人。

2A3O位，個個post都惡啃

係到呢到講到幾威都無用, 比你做到HO入到去就變死狗架啦, 真係唔為五斗米折腰既人係唔會做呢份工。

有
樓上有人俾十皮去讀

對政府黎講，發牌制度係用黎方便處理違規，費時有事果時個個物管主任扮唔知法例卸下責任。賣保險本質咪又係sales，要考牌係因為要佢地無得亂黎。

但房署經理職系係豁免，佢地係Officer grade，本身要執行法例和承擔責任，無唔知呢樣嘢，每個人都有個file紀錄佢地既公職生涯，一衰就永遠有紀錄

即係你朋友定你做

香港好多行業都縱慣曬閪客

D粗人真係開口埋口都句句粗口，去到人地國家旅行過關就聲都唔敢聲，因為俾人地個關員知你講粗口，即刻拉你入房撚

D老屎忽升曬上去唔洗見客就覺得下屬俾人投訴要寫文麻鬼煩，又唔諗佢地做junior嗰時代連個COII都可以屌鳩麻煩市民無責任。新升上去果班就覺得自己捱得過班細都要捱

D市民在呢個縱客文化入面，平時返工收客和老細氣，就覺得公務員都要受氣，唔好景果時要陪佢地減人工

成個社會都有病

得個HD加TOP-UP, 夠唔夠資格報??

個個人都想做房事主任

發牌機制唔係仲consult緊架咩

Pish

樓上條友嘈咩
公務員入邊係得黑驚可以大大聲屌市民唔洗負責
其他就係市民既狗黎,你一投訴,佢地嚇到仆街,因為驚份report花,無得升
btw,做過政府都知政府制度係好撚離地,做到野係唔會有得升,煩到老細唔係話轉工就可以,因為政府工d經驗私人工唔會黎,而私人工你可以轉黎轉去都唔怕

起碼1年物管經驗先穩陣

你睇 幾能多人想做政府工 夠廢夠hea呀嘛 仲話光復香港 早死早著啦

追post睇到師兄都幾怕事下船頭驚鬼船尾驚賊

確實係有啲人報咗警就會驚

但佢要3科c
我無

要考咗CRE先？

咁香港屌黑警都應該要坐監？

其實要求5科合格既科
我DSE肥左英文
但FD上左HD 讀完 有冇得做
例如ACO 個啲位

HO 有問題射 PO, 再射落邨DMO維修， 睇落幾好做

有啲邨無PO

有無ACO 呢啲文職轉去HO

無PO個d.邨真係做死
就算條邨有PO,你個幢個PO唔生性都係慘

屆屆都有
朋友做緊某部門hr既EO，周不時都收到call report

呢啲好小兒科姐，有乜咁大不了。

巴打係邊區做緊

傻啦，local 三大畢業有工作經驗英文IELTS7.5 點都有機會in啦， 下下都in HD畢業既現識保安咩

寧願做p+t都唔做dtmo 伙數太多做死

係好小兒科
但佢話「一有恐嚇即刻報警」呀嘛

eq咁低 唔好學人做物管啦

巴打做緊科豆?

你係現職定係有份揀人in？ 唔係點肯定有得in

唔好問啦....你叫人點答呀

可以試下嘅

炒蛋兄做緊dtmo定p + t

ALevel CE AD
但ce 得2c 4d

已完

就算合格 會唔會嫌你太老

有朋友28歲先入職，所以都會試下先
但我ce冇3c

每一個職系想升就係咁，尤其要對市民

除咗默

未聽過怕死就會升

大把人20尾30中先考到政府啦講到考過al好似太老一定無份咁

兩樣都唔係

人工高 包咗好多嘢

條友吹水
ielts有撚用
除非唔符合語文要求

佢唔信咪算囉
報咗或者有得in
唔報就一定無得in
都係真嘅

老實講唔係做開呢行嘅話
揀過第2份政府工可能會舒服少少
不過呢個時勢
2A3O位一定個個都狗衝

咪係囉 都唔明填張form有幾難

呢份工係咪好辛苦?
聽講要每日都要比人屌, 唔知真定假

第一次見除咗我有人用默呢個字，要推廣開去

我都3×先入，年紀大無事既

我applied, 聽天由命
無物管但有客服經驗

我話有機會in吖，啲人講到話一定要做過保安先有得in

有無工程撚報？

師兄做緊咩工?
之前喺連登成日見到你

等幾耐先有interview消息

預8月會通知

耐撚到

上一水我記得，23000幾人交from，得1200人有得in, 最後有46x人中waiting list

你都真心嘅話都幾on9
上水25000份表 入interview 得2000人
我無識人白紙係上水入到
你自己諗
三大有工作經驗7.5 你估得你有？

上幾個月有ho收工比人係停車場用磚扑頭入左院 cctv影唔到 唔係驚死 係真係會死

但聘書岀左200份都無

其實應該過，但要用公開資料守則問，不過2018果一水係請小過2016果水

Call補料齊先岀聘書 都合理 call到270 dq同放棄都好多人 岀嘅聘書應該真係少

警狗皇軍黎 點撚比

鐵馬8字型衝入人群都有得升

過左bar 咪唔撚做。
再嘈每2日SL 1日
同埋幾難得有文職有cs因公殉職啊

同部門第二個職系

OT有補水，放假有club去

人地係物業管理，唔係保安

你做緊公務員？ ho個個都摶上a仔喎

咁又要易入又要升得快又要好做又要高人工又要安全 只有ptgf呢個職業

on9仔我突登講笑咁講保安， 你認真左喇

Good luck

巴打另外個邊好難頂咩？

有冇得補翻假？

補time off

巴打P+t?

什是科豆啊😲😲？

做過酒店算唔算有少少相關經驗

梗係關啦屌
Apply完call你聽日返工

保安都咁撚串

慘過食屎

柒得過你條賤種想入黎做
點知比人當乞兒咁screen走
保安都笑9你

有人工，叫我看更都無所謂

做緊cpso易入嗎？

巴打有物管經驗?

識人報左三水都無offer
命黎

有得in都好，我入飛無回音添

係咪學歷唔夠？

上屆入左飛都無得in，今屆再接再勵

夠

衰樣衰掛

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

衰樣衰係原因黎 個board睇你唔順眼已經玩完
同埋講真 係叻就唔洗做cpso 私人工兩三年夠你上spo啦

Your face your fate

兩睇，board反而會覺得做緊CPSO應該熟規矩，反而會問得深入啲
利申：做過CPSO,而家係HO

巴打係邊區

巴打準備入職科豆?

唔係唔同職系

如果有hd同ugc degree,但冇考dse,符唔符合中文要求？

Sorry 離題問一問
請問cspo interview 中定英
大概問咩
唔該

自膠cpso

Cpso係人都請

佢係做p+t 定 DTMO定其他位？

Dtmo

師兄咩app黎??

做 BI / 貓頭鷹 定 頂 HO 位?

website

頂ho

6年做HO位應該熟書
又見唔少老細但都入唔到

講真，係叻仔一次就考得入啦
再唔係私盤都夠你升兩次
2A3O位食唔到政府35年年資供25%強姦金無咩意思

見唔少老細 可以係壞處黎

你要預左佢問得相對深同難，會覺得你識哂條例
答得好係本份因為你做慣做熟，答唔出會覺得你無心機去做

Ho洗唔洗做subject officer?

想問如果英文會考無C, 係咪可以用IELTS 成績代替
我有7.5分

CRE Lv 1
AS Lv「E」

乜 subject ?

即係person in charge

有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場
估唔到呢d西post都咁多人爭
唏噓唏噓

西工交俾我做，我唔怕

到你做落就唔係咁講

緊係technical officer性價比高好多

師兄，有無面試tips?

會唔會捱到甩頭髮

唔想做到屌閪都無力

16年果時in過
記得有題係用英文問我
有人投訴樓上冷氣機滴水要點做

我識有個HO已經甩頭髮，植咗髮變河童頭

有無TG group?

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

手足唔好係到宣傳啦
上班台好撚多港豬藍絲
你睇下咁都有負皮就知
佢地只求有得返工 唔理理你咩訴求

2左都讀到大學.....

做邨位被恐嚇 被狂屌 幾乎係平常事
其中一點可以思考 點解個位以往會比班紀律部隊去轉考 貪佢地未做過物管？
事實只係貪佢地比人鬧得多 有抗壓能力（呢點見仁見智）

鯨大，I大？

鯨大都要3322

大學畢業 FG = 唔洗諗住見到面試官
大學畢業幾年 但無相關經驗 = 一樣唔洗諗
做過幾年相關經驗 = 應該OK

報又唔洗錢

咁係既 依家真係0經驗可以入既得紀律部隊同JRE Grade officer
加油

未必想像中咁好，如果有Degree好多其他政府工高好多又冇咁厭惡
HO工作其實同正規物管差好遠
你預未來十幾年都重複做類似cs+admin既工作
利申： Offer rejected

我都係 好出奇啊

係 但讀OU

哦鯨大

過咗bar轉至會旋轉門
惡唔惡做就睇你好唔好彩
三年幾轉一次posting
唔會個個都係西位

做TO等排隊升STo仲好啦

個時答成點？

係，依家入都唔知10後有無得升

照報就得
推爆個申請人數

想問下現職巴打
HO如果要升
平均要幾多年先升一級

有，ho 呢啲位 無乜港大做

一in通常請，會眼前一亮 係hku

想請教下interview

物管hd仔 但冇入行點睇

依家入職，退休前都未必有得升

咁誇張
本身自己個部門都冇得升
仲諗住帶唔帶point過黎
好似都係冇咩著數

無眼睇

梗係即刻call你入職啦
仲唔快d報

巴打努力捱多陣就得

讓個位俾我

未來巴又見到你

大奶又係你
小販 科文又見到你

想問報政府工，去到邊個stage先會比依家公司知道，定去到有offer辭職先會知？

workload好大嫁，全港物業就快收歸國有

係咪online報名 要郵寄dse成績？

點解要比間公司知，關佢撚事呀

18 fg 讀prop man 做咗差唔多兩年 希望有得in啦

唔知政府會唔會reference check?

使唔使hkih 同cih ?

我地個名 加油 祝你好運

一樣
希望到時一齊有得in

食環署?

點解？
如果要減5千入HO會唔會後悔？

Vetting 差唔多

I know that feel bro
晚晚冇覺好訓

社署？

咁我野雞top up (無QF level) + 本地QF6
個QF6當唔當到3322？

top up你去考評局自己做qf
然後報嘅時候寄證書加埋張證明去
有嗰張證明就當係3322

全部野有時限要覆
好多指引要睇 就算跟足哂上面又會挑剔你
個客又屌鳩你
我就黎減五千人工轉份輕鬆工

咩事呀巴打，講多啲聽下啦

呢個時勢又冇勇氣辭

咁誇張
有冇報其他2a3o位？

師兄仲有幾耐調邨

想問下如果冇中學畢業證書係咪就一定報唔到？

但你個學歷嗰陣時一定要報埋中學㗎嘛

好，唔該

吓，打工啫，唔使咁上心

有邊份工唔係限時限刻㗎，可以任你hea做?
邨啲case來來去去咪嗰幾樣，
指引咪又係嗰幾份，全部有版有file跟住做就得，改名改日期改地址咪搞掂，唔識問吓隔離師兄師姐囉，遇到啲挑剔上司仲好，幫你守埋尾門，同埋至學到嘢。
客? 你撚得掂咪西口西面入嚟，跟住多謝前多謝後出返去

加一

學到嘢了

未來巴

除左自我介紹，覺得點解勝任之外，
仲會問d情景題例如違擺，投訴點跟
之後有機會問時市，例如收棕地，置業
另外有d睇你有冇做功課，例如屋邨有咩環保設施，署長邊個，純背佢個website
最後必問係同事相處，例如你上司叫你跟埋另一個廢柴同事d野你會點做。
重點唔係個答案，唔需要有創意，而係要比人睇到你識跟指引，會服從，脾氣唔暴躁

巴打有更好offer?
Jre/其他2a3o位？

做緊私人公司
純粹唔想入政府，再者HO人工唔高

巴打有志氣，其實最緊要搵到自己想要既
如果唔係向現實低頭，唔會咁多人想入政府

其實做私人物管平均人工有幾多？
正常經濟環境係咪都會出雙糧 / bonus？

其實做私人物管平均有幾多人工？
正常經濟環境係咪都會出雙糧 / bonus？

巴打竟然在呢個post見到你

所謂指引，都要入左職先知，個個未入職就知的指引，入左去就唔使training啦。

有時都好矛盾，有啲答得好叻，但面試官忌材，仲叻過佢，唔請，真係講運。

可以同你講好低，低得黎仲要你阿媽日日比人慰問
HO入職係22k, 已經係好多住宅SPO價
好多人快極5年先做到SPO
仲未講好多老油條做1x年先升到
當然冇絕對，商場，豪宅同FM會高好多

係架，特別冇做過公屋既人好難答得中Point,所以好多野要補底
我果時答幾條問題都會話匯報左上司先，如果上司有特別指示就跟住做
咁咪比到人覺得你做野大體又唔會太特出

默

會唔會比人challenge：乜都搵上司，咁搵哂上司做得啦，洗乜請你返嚟

多唔多要用英文in

唔同概念嘅
知會上司係一定要 私人公司都係
知會完佢一定有指示俾你 或者叫你按程序做
唔同老細講 又俾位佢入你

想問下degree holder 但dse中英冇3係咪收得皮

咪考cre囉

依家考唔切cre啦！

是

睇你好唔好彩
入左P+t同地獄冇分別
日日對住閪客 咩都要自己跟番
投訴 工程 冷氣機滴水 住戶 收入息表
總知屙唔出屎都會搵你

入左DTMO 就恭喜你
唔洗對客已經係一大好處
雖然跟多左tenancy
但起碼大部份準時收工

同人唔同命

如果有成三十碌做，點都會輪到做伏位架，定係入左邊個branch 就係果邊撈到尾 (唔計識人長炒同一個位)

有無𡃁幫手？

捱3年就調啦

HO係厭惡性工作，冇咩eq唔好考，考到都會好辛苦

起碼hd/asso + cre中文level 1

dtmo有，p+t自己就係𡃁

set左alarm係月曆度叫自己Apply, 但今晚出街食飯
無物管底做緊MARKETING係咪唔使Apply

係咪要今個星期寄學曆

點止，3.5年以上，ND先3年

睇錢頂硬上

你邊到睇返黎

好似冇咁寫wor
係咪另一份工

咁上下時間嘅招募仲有執達助理
呢份就要寄

有無現職巴絲打，俾tips

未來巴
部門同事你好

希望有一日，我地唔再喺部門同事

有一日變埋同職級同事

我都想考入來，而家都做緊惡啃部門，但頂薪HO高

呢個多唔多內部升主任級？

日日比人問候

好工，可以日日俾人問候

部門同事你而家都比人日日問候架啦

現職做私人公司客服 Officer都日日俾人問候，我唔介意入政府收高人工俾人問候

咁又無wo
想揾份有挑戰性嘅工作

人工高就得啦

聽人講
有人有多年物管經驗，考幾次都考唔到！
有人得年幾兩年物管經驗，一take pass 考到！

幾時call interview

邊一年入職？

有人8個月interview 經驗日日返工遲到都考到啦

考左三次都唔得 反而第個officer grade一考就考到

斷估8月底9月頭有消息

都要做得掂先得架

部門同事最近有冇比人問候

Jre officer？

安全主任定ho會易請d

有執法經驗會有機會

上兩個星期收到call
你地慢慢

下 我簽埋約了

你又係上水
升埋HM未

你意思係 你上水報 上兩星期收call?

不用認真

你班柒頭都幾可憐
乜都唔知就想乞工做

原來傻既block 左

我做左年幾啦 咁遲入職都講

你班弱智仔都幾好笑
又蠢又無知

你幾歲先
咁d old seafoos係咪可以笑9你

我fg無幾耐就入左啦old seafood慢慢笑 佢死我都未退休

咁咪同我一樣
If你條柒頭無吹水

但我seniority 多你一年過黎叫聲師兄比餅你食

無經驗但係好想做啊

部門同事

我老豆做到就退休
你去幫佢含撚先啦

屌你原來搞到ex話想自殺
有病就睇醫生 唔好ff做HO

捱得好辛苦
你啲同事太好人，又友善，就黎頂唔順

ho 好做咩認真

你老豆唔係中風生癌就死？

一定唔好做，鬼叫你窮咩

部門好多正常人

至少好過而定部門

比較之下，顯得我地唔正常

就係我地唔正常先至顯得佢地正常

你老母比狗屌死呀
想考HO下世啦廢閪

點解永遠請人驗身唔驗腦？？

唔正常可以好精彩，
正常就得個平淡

管工唔好做咩

因為太好做，所以想揾份唔好做嘅工，折磨下自己

Judicial clerk 有冇waiting list?

唔通你都係部門同事

No offence 唔係針對你, 但dse英文2都入到大學, 其實都好難怪老一輩話大學生冇料. 好多DSE 4英文都唔fluent得去邊, level 2,3真係大家心照, 隨時句句都錯grammar . 除非係讀中文/中史呢啲唔會用到英文, 否則真係做project 都累死groupmate. 唔係話要個個都好精英, 但level 2 英文入到大學真係有啲....

雖然我冇讀DSE，不過英文水平就算過左公開考試都可以慢慢浸，比d心機學，到出嚟做嘢一定用得著

管工升3次都唔到HO個max …

真

又發現一個部門同事

咁多部門同事 同我爭飯食

大家都係部門同事冇話爭唔爭啦

點睇英文2但Ielts 7

今屆請人應該少啲，多隻香爐多隻鬼

加開7000個文職位

睇香討講有唔少係公務員轉職過去

食環定衛生署😛

又多一個部門同事

真，可以熟悉政府運作，加分！

呢個位唔係講經驗/學歷

係講你做左呢行幾耐
頂得到幾耐先會請

正！😋😋😋😋

Interview god

轉職過去個班公務員，可能之前都有物管經驗

或者執法經驗，部門同事

CRE係咪要考左先申請份工?

Why not both ? 兩樣工作經驗都有呢
But 你仲咩跟蹤我

關心部門同事去向姐

聽講今屆目標請230個，大家加油!

多數請有經驗嘅白紙

駛唔駛考筆試

認真 4真係完住唔代d乜
基本問答實得 討論開始唔會fluent

做左好多年有經驗既白紙
fg 88

唔洗

有消息未

會唔會請做開technical garde既垃圾？

聽講份工係請物管優先in, 有fd入左去做 話上水全部人都係做過物管 唔知堅唔堅

堅，無物管經驗in都無得in，利申屋企人做緊

正常啦！無做過物管，又點知呢行嘅辛勞歷程，
無經驗未必頂得順